
\beginsong{Du bes Kölle}[by={Tommy Engel}]
\beginverse*
\ifchorded
{\nolyrics Intro: \lrep| \[Am] | \[G] | \[F] | \[C] \rrep \rep{2} }
\fi
\endverse
\beginverse
Du bes | \[Am]Oberbürjer\[G]meister du | \[F]bes die KVB. \[C]
Du bes | \[Dm]Prinz, Buur un Jung\[C]frau, | \[F]bes och dä FC \[G]
Du bes | \[F]Tünnes, Schäl un \[G]Meissner D´r | \[C]Heinzelmännchebrun\[Am]ne
| \[F]Bläck Fööss, Brings un \[F#°]Höhner, un dem | \[G]Herrjott \[C]jot je\[G]lunge
Du bes | \[F/C]Ihrefeld, Nehl un \[G/C]Neppes, bes | \[B&/C]Sinnersdorf un \[C]Esch
Bes | \[F/A]Kalk ja jot och Berg\[C/E]heim Häs | \[D]Jlöck un bes och \[G] Pesch
\endverse
\beginchorus
\meter{2}{4}| \[F]Du \[G]bes \meter{4}{4}| \[C]Kölle ob de | \[F]wells oder och \[G]nit. Du bes | \[C]Kölle Weil et | \[D]söns kein Kölsche \[G]jit
|\[F]Du bes \[G]Kölle, du bes |\[E7]super tolerant. \[Am] Nimps | \[F]jeden op d´r \[G]Ärm un an de | \[C]Hand
\endchorus
\beginverse
| \[Am]Du bes Faste\[G]lovend Du | \[F]bes janz nevvenbei \[C]
| \[Dm]Blootwosch, Kölsch un \[C]Levverwosch un | \[F]Zimmerman dat \[G]Ei
Du bes d´r | \[F]Neven un DuMont \[G] Bes | \[C]Oppenheim un Cie \[Am]
Du | \[F]bes kein Weltkul\[F#°]turstadt | \[G]Dir deit \[C]nix mih \[G]wih
| \[F/C]Du bes och de \[G/C]Vringsstroß De Nord|\[B&/C]südfahrt suwie\[C]su
En | \[F/A]Düx bes du die \[C/E]Freiheit Dat | \[D]alles dat bes \[G]du
\endverse
\beginchorus
\meter{2}{4}| \[F]Du \[G]bes \meter{4}{4}| \[C]Kölle ob de | \[F]wells oder och \[G]nit. Du bes | \[C]Kölle Weil et | \[D]söns kein Kölsche \[G]jit
|\[F]Du bes \[G]Kölle, du bes |\[E7]super tolerant. \[Am] Nimps | \[F]jeden op d´r \[G]Ärm un an de | \[C]Hand
\[F]Du \[G]bes | \[C]Kölle ob de | \[F]wells oder och \[G]nit. Du bes | \[C]Kölle Weil et | \[D]söns kein Kölsche \[G]jit
|\[F]Du bes \[G]Kölle, du bes |\[E7]super tolerant. \[Am] Nimps | \[F]jeden op d´r \[G]Ärm un an de | \[C]Hand
\endchorus
\beginverse
Interlude:
Du bes dat | \[A&]jrößte Dorf un dä \[B&]jeilste Arsch d´r | \[C]Welt
Du bes | \[A&]Laache un och \[B&]Kriesche un häs de | \[G]Musik \[C]bestellt \[G]

Wenn dir dat | \[F]all noch nit je\[G]noch es dann | \[C]bes de och noch d´r Rhing, \[Am]
D’r | \[F]Dom, d’r Zoo, d’r \[F#°]Bahnhofsklo, Em | \[G]Hätze \[C]Sonne\[G]sching
Ne | \[F/C]halve Hahn, ne \[G/C]janze Käl, | \[B&/C]Schloofmötz un Fi\[C]lou 
Du | \[F/A]janz allein bes \[C/E]Kölle Janz | \[D]Kölle \[G]dat  \[C]bes | \[G]du 
\endverse
\beginchorus
\musicnote{Nur Publikum}
\[F]Du \[G]bes \meter{4}{4}| \[C]Kölle ob de | \[F]wells oder och \[G]nit. Du bes | \[C]Kölle Weil et | \[D]söns kein Kölsche \[G]jit
|\[F]Du bes \[G]Kölle, du bes |\[E7]super tolerant. \[Am] Nimps | \[F]jeden op d´r \[G]Ärm un an de | \[C]Hand
\musicnote{Alle}
\[F]Du \[G]bes | \[C]Kölle ob de | \[F]wells oder och \[G]nit. Du bes | \[C]Kölle Weil et | \[D]söns kein Kölsche \[G]jit
|\[F]Du bes \[G]Kölle, du bes |\[E7]super tolerant. \[Am] Nimps | \[F]jeden op d´r \[G]Ärm un an de | \[C]Hand
\musicnote{riterdando}Du Nimps | \[F]jeden op d´r \[G]Ärm un an de | \[C]Hand
\endchorus

\endsong
