
\beginsong{Hey Kölle}[by={Höhner}]
\beginchorus
\ifchorded
{\nolyrics Intro: | \[G] | \[G] | \[G] | \[G]\[DD] |}
\fi
\[G]Hey Kölle - do ming Stadt am Rhing, he wo ich jroß jewode \[D]ben.
Do bes en \[Am]Stadt met Hätz un \[C]Siel. Hey Kölle, \[D]do bes e Jefö\[G]hl!
\ifchorded
{\nolyrics Zwischenspiel: | \[G] | \[G] | \[G] | \[G] \[D]\[D] |}
\fi
\endchorus
\beginverse
\[Gm] Ich han die Städte der \[Cm]Welt jesin,
ich wor in \[F]Rio, in New York un Ber\[B&]lin! \[D7]
\[Gm] Se sin op ihre Aat \[Cm]jot un schön,
doch wenn ich \[F]ihrlich ben, do trick mich nix \[B&]hin! \[D7]
Ich \[Gm]bruch minge Dom, dä \[Cm]Rhing - minge Strom -
un die \[F]Hüsjer bunt om Alder\[B&]maat! \[D7]
Ich \[Gm]bruch dä FC, un die \[Cm]Minsche he,
un die \[E&]jode, echte kölsche \[F]Aat! \[F]\[F]
\endverse
\beginchorus
\[G]Hey Kölle - do ming Stadt am Rhing,
he wo ich jroß jewode \[D]ben.
Do bes en \[Am]Stadt met Hätz un \[C]Siel.
Hey Kölle, \[D]do bes e Jefö\[G]hl!
\ifchorded
{\nolyrics Zwischenspiel: | \[G] | \[G] | \[G] | \[G] \[D]\[D] |}
\fi
\endchorus
\beginverse
\[Gm] Do häss em Kreech fas' mem \[Cm]Levve bezahlt,
doch se \[F]han dich widder opje\[B&]stallt. \[D7]
\[Gm] Die Zick, die määt och för \[Cm]dir nit halt,
hück häste \[F]Ecke, die sin jrau un \[B&]kalt! \[D7]
Do \[Gm]weed römjebaut un \[Cm]vell versaut,
un \[F]trotzdem eines, dat es je\[B&]weß: \[D7]
Dat dä \[Gm]Ärjer vun hück - un \[Cm]dat jeiht flöck -
die jode \[E&]ahle Zick vun murje \[F]es! \[F]\[F]
\endverse
\beginchorus
\[G]Hey Kölle - do ming Stadt am Rhing, he wo ich jroß jewode \[D]ben.
Do bes en \[Am]Stadt met Hätz un \[C]Siel. Hey Kölle, \[D]do bes e Jefö\[G]hl!
\endchorus
\beginchorus
\[G]Hey Kölle - do ming Stadt am Rhing, he wo ich jroß jewode \[D]ben.
Do bes en \[Am]Stadt met Hätz un \[C]Siel. Hey Kölle, \[D]do bes e Jefö\[G]hl!
\ifchorded
{\nolyrics Zwischenspiel: | \[G] | \[G] \[D]\[D] |}
\fi
\endchorus
\beginverse*
\[Am]Ich blieve \[C]he \[G]wat och paseet\[D]
Wo ich de \[Am]Lück verstonn \[B&] wo ich verstande \[D]weet  heyheyhey |\[E] |\[E]\[E]|
\endverse
\beginchorus
\[A]Hey Kölle - do ming Stadt am Rhing, he wo ich jroß jewode \[E]ben.
Do bes en \[Bm]Stadt met Hätz un \[D]Siel. Hey Kölle, \[E]do bes e Jefö\[A]hl!
\endchorus
\beginchorus
\[A]Hey Kölle - do ming Stadt am Rhing, he wo ich jroß jewode \[E]ben.
Do bes en \[Bm]Stadt met Hätz un \[D]Siel. Hey Kölle, \[E]do bes e Jefö\[A]hl!
\ifchorded
{\nolyrics Zwischenspiel: | \[A] | \[A] | \[A] | \[A] \[E]\[E] |}
\fi
\endchorus


\endsong
