\beginsong{Kaffeebud}[by={Bläck Föös}]
\beginverse
\ifchorded
{\nolyrics Intro: | \[Gm7] \[C7] | \[F] \[C+] |}
\fi
|\[F]Diensdaachs, Mettwochs, \[Gm7]Donnersdaachs, Friedaachs | \[Am]morjens hallever \[A&°]zehn, do |\[Gm]kummen se vun d'r \[C7]Baustell anje|\[F]rannt. \[C+]|
\[F]Schreiner, Pützer, \[Gm7]Mürer un de |\[Am]Büggele vun d'r \[A&°]Poss un su|\[Gm]jar dä dicke \[C7]Schupo vun d'r |\[F]Eck. \[Dm]| \[Gm]La la la la la la la la \meter{2}{4} | \[C7]la \meter{4}{4} |
\endverse
\beginchorus
\[C7]Un dann | \[D7]stonn se | \[Gm7]en d'r Kaffeebud un | \[C]schödden sich de Kaffee in d'r | \[F]Kopp. \[Dm] |
\[Gm] Jeder \[C7]lis in singer | \[F]Zeidung röm, | \[Cm7] jeder \[F7]deut sich noch e | \[B&]Brütche renn\[B&m]. 
Op |  \[F]eimol weed de \[Am7]Schnüss je\[D7]schwaat, dä | \[Gm7]Pützer hät zo\[B&m]vill je\[C7]saat. Do | \[F]han se jlich dä \[Dm]jrößte Zoff, Hur|\[Gm7]ra! \[C7] | \[Gm7]La la la la \[C7]la la la la | \[F]la \[C+] 
\endchorus
\beginverse
"Du | \[F]Jipsjeseech, du \[Gm7]Weihnachtsmann, | \[Am]du wells Ahnung vun \[A&°]Fooßball han?" sät | \[Gm]do dä Blöh un \[C7]lach sich hallev ka|\[F]pott. \[C+]
Do | \[F]schalt sich uch dä \[Gm7]Mürer en, meint: | \[Am]"Hau dem Kääl doch \[A&°]eine renn." Un | \[Gm]kloppt dem Blöh sing \[C7]Zeidung op d'r | \[F]Kopp \[Dm] | \[Gm]La la la la la la la la \meter{2}{4} | \[C7]la \meter{4}{4} |
\endverse
\beginchorus
\[C7]Un dann | \[D7]stonn se | \[Gm7]en d'r Kaffeebud un | \[C]schödden sich de Kaffee in d'r | \[F]Kopp. \[Dm] |
\[Gm] Dovun \[C7]weed die Pump dann | \[F]janz schön flott, | \[Cm7] jeder \[F7]deut sich noch e | \[B&]Brütche renn\[B&m].
Op | \[F]eimol is der \[Am7]Düüvel \[D7]loß un | \[Gm7]och d'r Büggel \[B&m]vun der \[C7]Poss, dä | \[F]misch sich jetz mit \[Dm]en un schreit: "Hur|\[Gm7]ra!" \[C7] | \[Gm7]La la la la \[C7]la la la la | \[F]la \[C+] 
\endchorus
\beginverse
Dä | \[F]Pützer jo dä \[Gm7]is nit dumm un | \[Am]biecht dem Blöh der \[A&°]Löffel krumm un | \[Gm]schütt em dann dä \[C7]Kaffee in de | \[F]Mötz. \[C+]
Dä | \[F]Mürer deit jet \[Gm]Milch dobei un | \[Am]krit jetz für die \[A&°]Sauerei vom | \[Gm]Possmann Zucker \[C7]hinger de Brell je|\[F]spritz. \[Dm] \textnote{Wie geht hier der Übergang?}
\endverse
\beginverse
Die | \[F]Kaffeemam brüllt: \[Gm7]"Jetz es Schluß, | \[Am]maat üür Saue\[A&°]rei zo Hus." Un | \[Gm]brengk dem Blöh ne \[C7]Lappe für sing | \[F]Mötz. \[C+]
Die | \[F]Junge luure \[Gm7]sich koot an un | \[Am]jevven sich so \[A&°]langsam dran, bes | \[Gm]alles widder \[C7]blänk un sauber | \[F]bletz. \[Dm] | \[Gm]La la la la la la la la \meter{2}{4} | \[C7]la \meter{4}{4} |
\endverse
\beginchorus
\[C7]Un su | \[D7]stonn se | \[Gm7]en d'r Kaffeebud un | \[C]kloppen sich de Kaffee in d'r | \[F]Kopp. \[Dm] | \[Gm]
Bes se \[C7]sich dann endlich | \[F]einich sin, | \[Cm7] jeder \[F7]drieht sich noch e | \[B&]Brütche renn.\[B&m]
Die | \[F]Fröhstöckspaus is \[Am7]jlich am \[D7]Eng, die | \[Gm7]Junge jevven \[B&m]sich de \[C7]Häng, "Dann | \[F]maat et jot bes \[Dm]morje hallever | \[Gm7]zehn." \textnote{Wie geht hier der Übergang? Kommt überhaupt zweimal der Refrain?}
\endchorus
\beginchorus
\[C7]Un dann | \[D7]stonn se | \[Gm7]en d'r Kaffeebud un | \[C]schödden sich de Kaffee in d'r | \[F]Kopp. \[Dm] |
\[Gm] Jeder \[C7]lis in singer | \[F]Zeidung röm, | \[Cm7] jeder \[F7]deut sich noch e | \[B&]Brütche renn\[B&m]. 
Op |  \[F]eimol weed de \[Am7]Schnüss je\[D7]schwaat, dä | \[Gm7]Pützer hät zo\[B&m]vill je\[C7]saat. Do | \[F]han se jlich dä \[Dm]jrößte Zoff, Hur|\[Gm7]ra! \[C7] | \[Gm7]La la la la \[C7]la la la la | \[F]la En d'r Kaffeebud | \[Gm7]La la la la \[C7]la la la la | \[F]la En d'r Kaffeebud | \[Gm7]La la la la \[C7]la la la la | \[F]la Kaffeebud |
\endchorus
\endsong