\beginsong{Stääne}[by={Klüngelköpp}]
\beginverse
\meter{4}{4}
\ifchorded
{\nolyrics Intro: | \[G] | \[C] | \[G] | \[C9] |}
\fi
Die janze |\[G]Welt \[D] han ich je|\[C]sinn. \[G] Ich wullt nur |\[C]weg, woanders |\[D]hin.
Ich wor |\[C]jung, hatt winnich Jeld,|\[Em] \[G] ich wullt wo|\[Am]hin, wo et mir je|\[D]fällt.
\endverse

\beginverse
Aanje|\[G]kumme,\[D] dat bin ich |\[C]nie. \[G] Woss miestens |\[C]nit,wat mich su |\[D]driev.
Doch ming |\[C]Sehnsuch wor nöher |\[Em]dran, \[G] ich jläuv, ich |\[Am]fang vun vürre |\[D]aan.
\endverse

\beginchorus
\ifchorded
{\nolyrics Rit.}
\fi
Wenn am |\[G]Himmel \[D] de Stääne |\[G]danze, un dr |\[G]Dom sing Jlokke |\[D]spillt.
Jo dann |\[C]weiß ich, dat ich do|\[Em]heim bin, \[G] jo do|\[Am]heim bin, he am |\[D]Rhing.
\[C]Wenn \[D]am |\[G]Himmel \[D] de Stääne |\[G]danze, un dr |\[G]Dom \[D7/A] \[G/B] sing \[G]Jlokke |\[D]spillt.
\[G/B]Jo dann |\[C]weiß ich, dat ich do|\[Em]heim bin, \[G] jo do|\[Am]heim bin, \[D] he am |\[G]Rhing.
\endchorus

\beginverse
\ifchorded
{\nolyrics Interlude: | \[G] | \[C] }
\fi
Usjewan|\[G]dert \[D] un wegje|\[C]trokke, \[G] Minsche |\[C]jon un Minsche |\[D]kumme.
E Stöck vum |\[C]Hätz bliev för immer hee,|\[Em] \[G] doch dat |\[Am]merkste eets peu à |\[D]peu.
\endverse

\beginverse
Aanje|\[G]kumme \[D] bes du eets |\[C]dann, \[G] wenn ding |\[C]Hätz is, ohne |\[D]Jram.
Doch för |\[C]mich do weed et Zick, |\[Em] \[G] ich pack |\[Am]in un kumm zo|\[D]röck.
\endverse

\beginchorus
\[C]Wenn \[D]am |\[G]Himmel \[D] de Stääne |\[G]danze, un dr |\[G]Dom sing Jlokke |\[D]spillt.
Jo dann |\[C]weiß ich, dat ich do|\[Em]heim bin, \[G] jo do|\[Am]heim bin, he am |\[D]Rhing.
\[C]Wenn \[D]am |\[G]Himmel \[D] de Stääne |\[G]danze, un dr |\[G]Dom \[D7/A] \[G/B] sing \[G]Jlokke |\[D]spillt.
\[G/B]Jo dann |\[C]weiß ich, dat ich do|\[Em]heim bin, \[G] jo do|\[Am]heim bin, \[D] he am |\[G]Rhing.
\endchorus

\ifchorded
\beginchorus
\[E]Wenn am |\[A]Himmel \[E] de Stääne |\[A]danze, un dr |\[A]Dom sing Jlokke |\[E]spillt.
Jo dann |\[D]weiß ich, dat ich do|\[F#m]heim bin, \[A] jo do|\[Bm]heim bin, he am |\[E]Rhing.
\[D]Wenn \[E]am |\[A]Himmel \[E] de Stääne |\[A]danze, un dr |\[A]Dom \[E7/B] \[A/C#] sing \[A]Jlokke |\[E]spillt.
\[A/C#]Jo dann |\[D]weiß ich, dat ich do|\[F#m]heim bin, \[A] jo do|\[Bm]heim bin, \[E] he am |\[A]Rhing.
Jo do|\[Bm]heim bin, \[E]he am |\[A]Rhing
\endchorus
\fi
\endsong
